**1319. – Lythrum thymifolia** L. – Plante annuelle de 5-10 cm, grêle, dressée, très feuillée ; //feuilles //linéaires-étroites, peu atténuées à la base, //finement denticulées, //très rapprochées ; fleurs roses, très petites, solitaires à l'aisselle des feuilles et des rameaux ; //bradées herbacées, insérées à la base du calice et aussi longues que lui ; calice allongé-tubuleux, à 8 dents, les externes bien plus longues ; 4 pétales, dépassant peu les dents du calice ; //2 étamines incluses.
Lieux sablonneux inondés pendant l'hiver, dans le Midi : Hérault, Gard, Bouches-du-Rhône, Var, Drôme, Haute-Loire {Bas-Languedoc & Basse-Provence). – Région méditerranéenne. = . Mai-juillet.